（招安）中央向泛民重發回鄉證包括支聯會人士

【Now新聞台】消息指，北京會向大部分泛民人士重發回鄉證，包括有支聯會背景的人，但支持港獨的人士就不會獲發，梁國雄批評中央一面質疑泛民議員資格，一面發還回鄉證，做法不合理。

六四事件後，中央收回或拒絕向部分泛民人士簽發回鄉證，大部分來自支聯會及民主黨。近年議員回內地訪問，都是申請一次通行證。

消息指，北京會向大部分泛民人士重發回鄉證，包括有支聯會背景的人，但支持港獨的人士就不會獲發。

目前立法會有四名議員沒有有效的回鄉證，包括涂謹申﹑梁耀忠、羅冠聰及梁國雄。

在佔領期間曾嘗試到北京見領導人而被注銷回鄉證的羅冠聰，表示不會申請。

消息最快會於下午，港澳辦主任王光亞與正訪京的親建制組織「幫港出聲」會面時提出。他們昨日與人大委員長張德江會面時，張德江已在開場白透露歡迎熱愛國家、民族的人到內地走一走、看一看。

泛民真係五毛